上水藥房專向內地客賣冒牌藥 海關檢出100萬元藥品拘兩店員

海關前日（13日）在上水採取打擊冒牌藥物行動，突擊搜查一間涉嫌售賣冒牌藥物的藥房及兩個儲存倉庫，共撿獲約5100萬粒懷疑冒牌中成藥及約6800萬粒懷疑受管制藥物，估計市值約100萬元。行動中拘捕了22歲及49歲的兩名藥房男店員，二人暫時獲准保釋候查。海關不排除有更多人被捕。
海關較早前巡查上水新康街一藥房時，發現店內出售懷疑冒牌藥物及懷疑非法售賣受管制藥物。經調查後及得到相關品牌持有人下的協助下，海關於前日（13日）採取行動，突擊搜查上水一間涉嫌售賣冒牌藥物的藥房及兩個同區的儲存倉庫，共撿獲約5100萬粒懷疑冒牌藥物，主要治療風濕關節痛的藥物，涉及5個品牌及約6800粒懷疑受管制藥物，主要為止痛藥、少量心臟病藥物，有部分更為未在港註冊的藥物。有關藥房涉嫌違反商品說明條例及藥劑業及毒藥條例。行動中拘捕了22歲及49歲的兩名藥房男店員，二人暫時獲准保釋候查。海關不排除有更多人被捕。

版權及商標調查（行動）課監督方永佳指，有關藥房銷售手法不良，有關藥房亦不會將冒牌藥物放於店內。當遇到較精明的顧客時，就會向他們提供正貨；而當遇到他們認為合適的目標時，則會提供冒牌藥物。此時他們會跟客人說要到附近取貨，著他們稍等，而他們就立即到附近倉庫取貨，此情況主要針對內地旅客。若有人發現其銷售藥物有異，職員就會向顧客訛稱其銷售藥物皆為正品，不過為外銷版，並指「外銷版會銷去生活水平較低嘅地方，所以平啲」。方指，冒牌藥物的來貨價比正貨低，而冒牌藥物的售價則比正貨低6至7成。海關所檢獲的冒版藥物樣版已送往政府化驗所檢驗，暫未有結果。

方表示，今次行動所檢獲的藥物包裝質素好，不過若仔細跟正貨相比，就可發現兩者的差別。他指其中一款「坐骨腰痛丸」的鐵塔標誌及產地名稱聲明不同，而另外兩款「骨節靈」及「痛風靈」，藥物份量不同，且冒牌藥物亦會註明為外銷版。海關相信該儲存倉庫運作約一個月，已流出市面的冒牌藥物不多，正調查該些藥物成分會否即時危害健康。海關將會加強巡查北區藥房，打擊相關行為。

拉就拉店員 x瘋老細繼續數銀紙

成過億粒藥都係值$1M?

有咩問題

咪戇鳩啦，你估支那人唔知邊啲係無牌貨？
總之係香港買，拎返去呃到人就得
萬一畀俾人踢爆，就話自己都係受害者

邊度有支那人嘅市場，邊度就有假貨

你以為一粒藥好貴

嚟到香港都係買假嘢返去

上水埋專賣假貨既藥房依家先捉

久唔久都拉 但拉親都係店員 之後再請人做 唔拉老闆呎佢唔漲
海關覺得個店員仔係主腦

要將香港係假貨之都呢個名宣揚開去
居然欺騙國家十幾億人民
傷害國民情感
令國家面子同民族尊嚴都受到傷害
應該杯葛香港